[
    {
      "id": 1,
      "question": "Que signifie la locution latine : Errare humanum est ?",
      "answer": ["L’erreur est humaine"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Latin",
      "level": "Très Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Epeler le mot ORNITHORYNQUE.",
      "answer": ["OrnithORhynque"],
      "thematic": "Sciences",
      "subThematic": "Zoologie",
      "level": "Très Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Conjuguer le verbe ‘’Dessiner’’ à la première personne du pluriel au subjonctif imparfait",
      "answer": ["nous dessinassions"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Grammaire",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Synonyme de Prohiber",
      "answer": ["Interdire","Défendre"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Synonymes",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Que signifie le mot nonobstant?",
      "answer": ["Malgré"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Synonymes",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Epeler le mot ex-aequo :",
      "answer": ["ex-aequo"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Orthographe",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Quelle est le féminin de assasin » ?: Assassine",
      "answer": ["Assassine"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Genre des mots",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Entre batracien et bâtir, lequel a un accent circonflexe sur la lettre a ?: BATIR.",
      "answer": ["BATIR"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Orthographe",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Conjuguer le verbe naitre au passé simple, à la première personne du singulier : je naquis",
      "answer": ["je naquis"],
      "thematic": "Langage",
      "subThematic": "Grammaire",
      "level": "Facile",
      "points": 10,
      "times": 16
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Completer les proverbes : a vaincre sans péril on triomphe sans gloire",
        "answer": [""],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Proverbes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "qu’est-ce que la pantophobie ?",
        "answer": "",
        "thematic": "Psychologie",
        "subThematic": "Phobies",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "que signifie en français « veni,vidi,vici » ?",
        "answer": "",
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Latin",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "que signifie en français « memento mori » ?",
        "answer": ["Souviens-toi que tu vas mourir"],
        "thematic": "Religion",
        "subThematic": "Mort",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Spécialiste de la microbiologie qui étudie les bactéries",
        "answer": ["Bactériologiste"],
        "thematic": "Sciences",
        "subThematic": "Biologie",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Personne qui fabrique ou vend du chocolat",
        "answer": ["Confiseur","Chocolatier"],
        "thematic": "Cuisine",
        "subThematic": "Confiserie",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "Amateur ou collectionneur de disques",
        "answer": ["Discophile"],
        "thematic": "Musique",
        "subThematic": "Disque",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Professionnel qui travaille ou vend le diamant",
        "answer": ["Diamantaire"],
        "thematic": "Joaillerie",
        "subThematic": "Diamants",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Epeler le mot COCCYX",
        "answer": ["Coccyx"],
        "thematic": "Anatomie",
        "subThematic": "Squelette",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Conjuguer le verbe « Customiser » a la 2e personne du subjonctif imparfait",
        "answer": ["que tu customisasses"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Grammaire",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 20,
        "question": "Expliquer cette locution latine : Age quod agis ?",
        "answer": ["Fais ce que tu veux"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Latin",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Que signifie cette expression latine : « Homo homini lupus » ?",
        "answer": ["L’homme est un loup pour l’homme"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Latin",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Epeler le mot dithyrambique",
        "answer": ["Dithyrambique"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Orthographe",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 23,
        "question": "Conjuguer le verbe rire à la 1ere personne du pluriel à l’imparfait du mode subjonctif",
        "answer": ["que nous rissions"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Grammaire",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 24,
        "question": "Complétez ce proverbe : « Si jeunesse savait, si vieillesse…… »",
        "answer": ["pouvait"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Proverbes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 25,
        "question": "Repérer les deux mots qui viennent de l’arabe dans cette phrase : Le café, dans le samovar, est placé sur la table, à côté du sucre.",
        "answer": ["café et sucre"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Origine des mots",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 26,
        "question": "Quelle figure de style est utilisée dans l’expression « Je vis et je meurs»",
        "answer": ["Antithèse"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Figures de style",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 27,
        "question": "Dans quelle région du monde utilise-t-on le mot béké?",
        "answer": ["Martinique"],
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "France d'outre-mer",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 28,
        "question": "Par quelle figure de style peut-on définir les mots « kayak » et « laval »?",
        "answer": ["Palindrome"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Figures de style",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 29,
        "question": "Quelle expression avec le mot comète veut dire faire des plans chimériques ?",
        "answer": ["Tirer des plans sur la comète"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Expressions idiomatiques",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 30,
        "question": "Quelle expression avec le mot Don sert à qualifier un personnage généreux et idéaliste qui a tendance à confondre réel et imaginaire ?",
        "answer": ["Don Quichotte"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Personnages littéraires",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 31,
        "question": "Quel proverbe avec le mot chien veut dire qu’on hérite généralement des qualités de sa famille ?",
        "answer": ["Bon chien chasse de race"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Proverbes",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 32,
        "question": "Quel proverbe avec le mot charité se dit de celui qui se moque de la misère d’autrui bien qu’il soit lui-même misérable ?",
        "answer": ["C’est l’hôpital qui se moque de la charité"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Proverbes",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 33,
        "question": "Que signifie en français la phrase tempus fugit ?",
        "answer": ["Le temps fuit"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Latin",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 34,
        "question": "Que signifie en français la phrase mens sana in corpore sano ?",
        "answer": ["Un esprit sain dans un corps sain"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Latin",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 35,
        "question": "Epeler le pluriel du mot javelot",
        "answer": ["javelots"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Orthographe",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 36,
        "question": "Epeler le verbe tâter à l’imparfait de l’indicatif, troisième personne du pluriel",
        "answer": ["Tâtaient"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Grammaire",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 37,
        "question": "Qui a écrit ‘Critique de la raison pure’ ?",
        "answer": ["Emmanuel KANT"],
        "thematic": "Philosophie",
        "subThematic": "Personnalités",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 38,
        "question": "Qui a écrit ‘Le semeur’ ?",
        "answer": ["Victor HUGO"],
        "thematic": "Littérature",
        "subThematic": "Personnalités",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 39,
        "question": "Que signifie la locution latine ’Cogito elgo sum’ ?",
        "answer": ["Je pense donc je suis"],
        "thematic": "Philosophie",
        "subThematic": "Latin",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 40,
        "question": "Conjuguez le verbe falloir au subjonctif imparfait",
        "answer": ["Qu’il fallût"],
        "thematic": "Langage",
        "subThematic": "Grammaire",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 16
      }
  ]
  